讀電影系，你問我答

讀電影系，你問我答

個人覺得讀電影同無線讀藝員訓練班差唔多

有咩讀？

對住堆黑白片打飛機

唔覺，起碼藝員訓練班真係會教到你野

幾老實

要讀啲咩？

我係咩都要掂下，電影史美術史電視廠景拍攝微電影拍攝劇本都通通係必修，但都係蜻蜓點水多，雖然有其他深入啲既course，但搞完堆必修後時間都唔多，無咩可能深入到

有無港產片會拎黎做教材？
近廿年邊套西片技術含量最高？

好少睇黑白片其實

有既，王家衛啲戲間中都會攞出黎討論分析下。西片其實好多都有好高技術含量，有啲根本就係show技巧，可以去睇下Alejandro Inarritu啲戲

睇咗幾多次citizen Kane?

1次，係自己無聊搵黎睇

birdman 邊啲位係電影系人特別留意到係好野？

長鏡頭拍攝，剪接，場面調度，劇本，演技

全部都係一流表現

睇完ways of seeing有咩得著

喺香港讀？

對電影有興趣
有無啲咩入門野可以自學？
到時睇一套戲嗰時知道可以從咩角度評價

無睇過

yes

其實電影系教你既野自己上網都學到曬，甚至可以學到更加深入

建議你上YouTube 搵啲film essay 睇下，
Every Frame a Painting 係一個唔錯既入門頻道

點解咁都有人負皮我